人民日報痛批：民進黨大搞「口罩外交」

武漢肺炎全球疫情險峻，總統蔡英文1日宣布將捐贈歐美及友邦1000萬片口罩協助防疫。對此，各國不同機關單位紛紛撰文感謝台灣。不過，中國官媒卻相當不以為然，人民日報就痛批民進黨當局大搞「口罩外交」；央視新聞也刊載評論怒轟台灣冷血無情，要民進黨別玩捐口罩的鬧劇。

外交部日前指出，台灣首波捐贈內容為美國200萬片，歐洲700萬片口罩，以及邦交國100萬片口罩。外交部也說，將持續評估疫情發展與我國自身防疫能量，規劃接下來的援助，包括新南向國家等。

對此，中國官媒人民日報在海外版台港澳要聞中發文痛批，民進黨當局費盡心機大搞「口罩外交」，放大招打「國際盃」。文中怒轟台灣民眾口罩不夠用，民進黨海外捐口罩卻毫不含糊，擺明了要當洋奴，忙著解別人燃眉之急，放任自家後院起火。人民日報更嗆，民進黨在疫情以來出盡洋相，現在又狂妄地標榜口罩國際，想要加入世界衛生組織完全是緣木求魚、痴心妄想。

除此之外，央視新聞網也發表標題為「奉勸民進黨當局別玩捐口罩的鬧劇」的評論，怒轟民進黨先前不捐口罩給中國，現在卻趁現在藉捐口罩拉攏更多國家對台獨事業的支持。央視文中痛批，「小小的口罩，讓我們見識到了民進黨當局對大陸同胞的冷血與絕情，也見證了其以疫謀獨的心機與詭計」。

該文文末更引述台灣媒體表示，別的國家又不是傻子，都知道民進黨捐口罩打的是什麼算盤，因為口罩上都印有民進黨當局的「政治印記」。

不過，目前至少已有荷蘭貿易暨投資辦事處、波蘭台北辦事處、英國在台辦事處、比利時台北辦事處、美國在台協會、歐洲經貿辦事處及白宮國安會等超過10處各國機關單位或官員，在社群平台對台灣捐口罩的行為表示感謝。

#TaiwanIsHelping

自己都大撒幣外交啦

冇錯 要用十倍錢買既口罩先可以叫口罩外交

贈送既就係有隱謀有機心既口罩外交

廢得過支那肯送都未必有人敢用

支那無搞？台灣當局痛批：支那大搞「口罩外交」，將劣質口罩售給各國，引起公共衛生危機

佢屌鳩番人哋落錯單，唔撚識用呀

敵人反對的

屌你咩

你一帶一路不計成本咁借錢俾人搞基建之後謀住人d港口設施又叫乜外交呀頂你個肺

支那真係無恥到cls

。。。。好過你外交部口交

吹咩
台灣玩口罩外交玩到歐洲支持佢地
中國玩口罩外交玩到歐洲反佢地

收埋你d性感口罩性感保護衣唔好再獻世啦

民進黨政治真係搞得幾好

係中國0確診就送口罩有需要國家

又抗疫加左好多分既時間 搵蘇貞昌試水温臺灣獨立

一係就你同左d so call無認證的中間人買，但d中間人又無啦啦有cert架wor

有比較
一個買左次貨重要俾人屌
一個人地免費送

只許州官放火不許百姓點燈

支國大搞奶罩外交
China promised to send top quality N-95 masks to Pakistan. When the consignment landed, Pakistanis found that China had sent masks made of underwear.
Pakistani anchor says “China ne Choona laga diya”.

即係口罩外交好撚有效

駁唔到

送禮習

睇錯口交